\subsection{Aufbau}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{img/aufbau.jpg}
	\caption{Aufsicht auf den Spektralapparat, bestehend aus Spalttubus, Prismentisch und Fernrohr. In diesem Versuch wurde statt des Prismas ein Beugungsgitter verwendet. \cite{prismen_gitter_aufbau}.}
	\label{img:aufbau}
\end{figure}

Die Vermessung des Emissionsspektrums von Wasserstoff erfolgt mithilfe eines Gitter-Spektrometers. Es wird derselbe Aufbau wie in Versuch 16 "Das Gitter- und Prismenspektrometer" verwendet, dargestellt in Abbildung \ref{img:aufbau}. Mit der hinter dem Fernrohr platzierten Hg-Cd-Lampe wird ein scharfes Bild des Spaltes durch das Fernrohr erzeigt. Anschließend wird das Gitter möglichst senkrecht zum Lichteinfall der Lampe in den Strahlengang gebracht.

\subsection{Messreihe}

Nun werden die Winkel $\alpha_n$ zu den Linien erster Ordnung der Hg-Cd-Lampe vermessen. Anschließend wird diese durch die Balmer-Lampe ausgewechselt und erneut die Winkel zu den erkennbaren Spektrallinien bestimmt. Die zweite Wellenlinie wird doppelt vermessen, da nicht klar zu erkennen ist, ob es sich um eine oder um zwei getrennte Linien handelt. 